```
¥psi = (1-¥sqrt(5))/2
¥phi = (1+¥sqrt(5))/2
```
と置く。まずは
```
¥psi^(n+1) = ¥psi^n+¥psi^(n-1)
¥phi^(n+1) = ¥phi^n+¥phi^(n-1)
```
を示す。
```
¥psi^n+¥psi^(n-1) = ¥psi^(n+1)(¥psi^-1+¥psi^-2)
                  = ¥psi^(n+1)(2/(1+¥sqrt(5)) + 4/(1+¥sqrt(5)^2))
                  = ¥psi^(n+1)(2+2¥sqrt(5)+4)/(1+¥sqrt(5))^2
                  = ¥psi^(n+1)(6+2¥sqrt(5))/(6+2¥sqrt(5))
                  = ¥psi^(n+1)
```
`¥phi`の場合も同様。

次に`n=1,2`の場合に`Fib(n)=(¥phi^n-¥psi^n)/¥sqrt(5)`を示す。
```
Fib(1) = (¥phi-¥psi)/¥sqrt(5)
       = (1+¥sqrt(5)-1+¥sqrt(5))/2¥sqrt(5)
       = 1
Fib(2) = (¥phi^2-¥psi^2)/¥sqrt(5)
       = ((1+¥sqrt(5))^2-(1-¥sqrt(5))^2)/4¥sqrt(5)
       = (6+2¥sqrt(5)-6+2¥sqrt(5))/4¥sqrt(5)
       = 1
```

次に`Fib(n+1)=Fib(n)+Fib(n-1)`から`Fib(n)=(¥phi^n-¥psi^n)/¥sqrt(5)`を示す。
```
Fib(n)+Fib(n-1) = (¥phi^n-¥psi^n+¥phi^(n-1)-¥psi^(n-1))/¥sqrt(5)
                = (¥phi^n+¥phi^(n-1)-(¥psi^n+¥psi^(n-1)))/¥sqrt(5)
                = (¥phi^(n+1)-¥psi^(n+1))/¥sqrt(5)
                = Fib(n+1)
```
以上で
```
Fib(n) = (¥phi^n-¥psi^n)/¥sqrt(5)
```
が示せた。
```
(¥phi^n-¥psi^n)/¥sqrt(5) = ¥phi^n/¥sqrt(5) - ¥psi^n/¥sqrt(5)
```
であり
```
¥psi = (1-¥sqrt(5))/2 ~ -0.618
¥sqrt(5) ~ 2.24
```
であるから`¥psi^n/¥sqrt(5)`の絶対値は常に`0.5`より小さい。
従って、`Fib(n)`は`¥phi^n/¥sqrt(5)`に最も近い整数である。
